Toen ik naar Renfield's kamer kwam, vond ik hem op de vloer op de grond liggen linkerkant in een glinsterende plas bloed.
Toen ik ging om hem te verplaatsen, het werd meteen duidelijk dat hij een paar vreselijke verwondingen had opgelopen; er leek niets van die eenheid van doel tussen de delen van het lichaam wat zelfs lethargisch gezond verstand markeert.
Toen het gezicht zichtbaar werd, kon ik het zien dat het vreselijk gekneusd was, alsof het was geslagen tegen de vloer - inderdaad was het van het gezicht wonden die de plas bloed is ontstaan.
De bediende die naast het lichaam geknield was, zei tegen mij: we hebben hem omgedraaid: - "Ik denk, mijnheer, zijn rug is gebroken.
Zie, zowel zijn rechterarm en been en de hele zijkant van zijn gezicht is verlamd.
"Hoe zoiets zou kunnen hebben gebeurde de begeleider ontredderd in verwarring.
Hij leek redelijk verbijsterd, en zijn wenkbrauwen waren verzameld zoals hij zei: "Ik kan de twee dingen niet begrijpen.
Hij kon zo zijn gezicht markeren zijn eigen hoofd op de grond slaan.
Ik zag een jonge vrouw het een keer doen aan de Eversfield Asylum voordat iemand haar de handen op kan leggen.
En ik veronderstel dat hij kan zijn nek hebben gebroken door uit bed te vallen, als hij zich in een ongemakkelijk geval begaf knik.
Maar voor het leven van mij kan ik me niet voorstellen hoe de twee dingen zijn heeft plaatsgevonden.
Als zijn rug kapot was, kon hij zijn hoofd niet slaan; en als de zijne is gezicht was zoals dat voor de val uit bed, daar zouden sporen van zijn het.
"Ik zei tegen hem: "Ga naar Dr. Van Helsing, en vraag hem om hier zo vriendelijk te zijn.
ik wil hij zonder een ogenblik te wachten.
"De man rende weg en binnen een paar minuten verscheen de professor, in zijn kamerjas en pantoffels.
Wanneer hij zag Renfield op de grond liggen, hij keek hem heel even aan, en keerde zich toen naar mij.
Ik denk dat hij mijn gedachte in mijn ogen herkende, hij zei heel stil, duidelijk voor de oren van de begeleider: "Ah, een triest ongeluk!
Hij zal heel voorzichtig moeten kijken en veel Opgelet!
Ik zal zelf bij je blijven; maar ik zal me eerst kleden.
Als je blijft, zal ik je binnen een paar minuten bij je voegen. '
